南唐天玄記

<序>
”萬物應天，千變為玄。天玄合壁，天下歸一。”

合久必分，分久必合，實乃天道。
古有春秋三國，今有五代十國。
久歷唐朝三百年盛世，中原陷入了戰禍連連的藩鎮時代。
紛擾不斷的天下，國力垂危的南唐，成就了一場高潮迭起的武林傳記。

<第一回 冷面刺客 流氓盜賊>

時值初春，霧鎖淮江．

數艘官船正沿淮河支流北上，緩緩向都城開封前進。其中一艘的甲板上卻是刀劍跋扈，十數名守衛正包圍住一名中年劍客，各人手持矛刀，嚴陣戒備。只見那劍客臉上無喜無憂，雙手抱胸，劍在腰間的鞘中而未出。黑長的頭髮隨風而飄，一如淮河之水氣勢磅礡。

一名守衛的頭目向其罵道：
”來者何人！竟敢擅闖我大周官船，可知死罪？”

中年劍客沒有答話，忽然白光一閃，那頭目的頸上現出一條血痕，登時倒斃地上。其同僚不及反應，只見原本於那劍客背上的長劍已在其手，又感到一股寒氣入侵體內，致全身發冷。中年劍客連刺敵人胸口，登時又殺了兩守衛。官船上其餘的人勉強排好陣形，兩人攻出，分襲劍客面門、後腰，劍客一躍而起，避過夾擊，再在半空中打個筋斗回身斜劈一人，那人以劍相擋，卻不勝其力，長劍猛然脫手飛出，插進另外一人腹部。

一名穿著官服的人在船艙的門口處偷看出來，見情勢不對，立時驚惶失措，大叫大嚷：
”快替我抓住他，殺死冷面刺客者自當重重有賞！”

更多的守衛從船艙裡湧了出來，形成逾數十人的包圍網。

不對勁。

中年劍客心想。儘管他早已習慣在千軍萬馬中刺殺目標，但多年的刺殺經驗同時告訴他。

真的不對勁。

沒有時間多想，中年劍客從剛才的呼叫聲中意識到獵物的位置，立即向船艙疾去，沿途守衛雖眾，卻無一人能阻他前進，所過之處只留下一條長長血路。這時那大周官員正欲躲進船艙，中年劍客持劍向艙門運勁一指，內力隨劍鋒激射開去，大門炸開，只見周官被震得彈開兩丈，倒在甲板上氣絕而斃。隨行的兩艘官船此時才迫近主船，箭手見中年劍客立於甲板，紛紛發箭，中年劍客以長劍格開敵箭，退到船側一躍投江，便消失於洪水之中。

＊＊＊＊＊＊

<第一回 冷面刺客 流氓盜賊> (續)

食店內的客人紛紛對正狼吞虎嚥的夏齊為之側目。挨了一整日餓的夏齊實在沒有心情理會旁人目光，他只想將桌上的飯菜如箭般倒入胃中，也沒空計較自己的食相如何。吃了一會兒，終於有飽肚的感覺，夏齊嘆了口氣，心想今天也算倒楣，連偷了幾個路人的錢袋銀兩也少得可憐。幸好臨到黃昏，總算從一個富家公子盜得數兩，才夠銀兩吃這頓飯。

這幾年來滁州雖沒有戰事，但自從柴榮繼位成大周天子，便一直對淮南江北地區虎視眈眈．另一邊廂，李璟即位唐主後卻無復開國之盛，唐國北方邊緣地區全落入地方幫會控制，鬥爭頻起，害得很多富戶紛紛南遷避戰，夏齊這些小盜賊生活亦變得艱難。夏齊年紀雖未及二十，亦明白長此下去並非辦法，心想若然盜夠盤川的話，必不再留此地，改往南下覓食，反正自己舉目無親，四海為家也自是了無牽掛。

夏齊正想得出神，忽見一名中年漢子昂然步入食店，夏齊看他一身錦衣綢緞，估計他必是遠行路過的商人，因這等衣著光鮮的人已久未在滁州出現。夏齊打量了這人一會，見他叫了好幾埕酒，又從衣袖裡拿了一碇金子放在桌上，引得店小二急忙過去共恭維一番。這人不久已喝得半醉，隨身又沒有任何武器，夏齊計上心頭，暗呼他的南下大計終有著落。

<第一回 冷面刺客 流氓盜賊> (續)

過了足足半個時辰，那漢子拿著還未喝完的酒壺離開食店，夏齊也匆匆付帳跟在他身後。早在食店內夏齊已觀察到漢子的錢袋就在他腰間後方，故一路緊隨他背後等待機會。中年漢子一晃一晃的在街上緩步走，有時還撞到路人，之後他就轉了入市集裡。夏齊心想今次真是天助我也，平時夏齊最常下手的地方就是在市集中，因為那裡時常熙來攘往，易於匿藏於人群之中而不被發現，周圍又多暗巷，事敗時也方便逃走。況且夏齊自八歲起便在滁州當小賊，足有十年之多，在市集下手可謂佔盡地利。

夏齊在人群中慢慢靠近中年漢，到只剩兩步之遙時便瞄準錢袋，暗捏傍身的匕首，伸手欲割它下來。忽然那中年漢像絆倒什麼似的，他一個踉蹌，向前亞太區有一天成為亞太區了兩步，恰巧避過了夏齊這一下偷襲。夏齊生怕他發現自己行蹤，立刻退回人潮之中，再觀察他有何舉動。那醉漢卻似是無心一跌，舉起酒壺喝了幾口，又搖搖欲墜的繼續向前走。夏齊見他沒有提高戒備，便再提起精神，決定再試一次。

中年醉漢在一個賣手帕的地攤面前停了下來，夏齊心想：今次必定不會再跌倒了吧！於是決定側身經過他背後，然後把錢袋割下來。夏齊瞄準腰間快手一劃，此時一道黑影掠過，夏齊竟發現自己劃空了。夏齊回過頭看，那中年漢正在從錢袋拿出銀兩購買手帕。原來那醉漢剛才以極奇詭異的手法，把腰間的錢袋奪到手中。夏齊心頭一震，心想哪有這麼邪門，兩次出手皆被他碰巧避過，看來這敞水該是渾不下去。

正當他猶豫是否應該退去的時侯，市集盡處傳來一陣喧鬧，三個身披白色斗蓬的女子騎著馬硬闖進來，很多人為避開馬兒而跌在地上，有些攤檔也被馬兒撞至倒下，情況混亂。帶頭的女子左顧右盼，一副尋人的樣子，夏齊心想此地不宜久留，正打算拔腿就跑，突然一股寒氣襲體，身體竟僵硬了，不能動彈。夏齊平時雖然身手敏捷，不過他絲毫沒有練過內功，故不懂運內力相抵，結果弄得如此狼狽。這個時候市集的人都跑掉了，有些則躲進店舖中從門縫偷看出來，整條街道就只剩下那三個女子、夏齊和那中年公子。夏齊勉力望向遠方，見那三個女子皆用薄紗遮掩著臉，故無法看清樣子。

<第一回 冷面刺客 流氓盜賊> (續)

三個女子品字形排開，帶頭的顯是首領，叫道：
”冷面刺客，快交出本門信物，否則休怪小女子無禮！”

那中年漢仰首冷笑了幾聲，轉過身來面對三女，這時他竟已醉意全消，夏齊不用多想，就知是他身上的寒氣使自己現在不能移動．剛才兩次出手盜錢失敗，顯然也是被這人耍了。原以為有幸運之神眷顧，誰料竟遇上怪客，變成送羊入虎口，更不知這人制住自己為何，想到這裡夏齊實在有苦自己知。現在只能盼他們兩方打起來，趁混亂逃跑，否則自己的後果如何真的不敢想像。

中年漢淡淡說道：
”楚某不是小偷，從來只會殺人，不懂偷竊，自問天下皆知，你們天策門的聖女跟楚某素來更是河水不犯井水，我何必要偷貴門聖物？再者，你們憑什麼說是我盜你們的東西？”

這名被叫作冷面刺客的中年漢與天策門三女相距超過十丈，但他卻只需輕聲說話已能把聲音傳到三人耳中，足見內力之純厚。

”當日你在淮河上登周國官船，有過百人在場目擊，冷面刺客江湖無人不曉，豈有錯認之理？殺我門人，盜我門聖物者捨你還誰？”
帶頭的女子道。

是陷阱。我被設計了。

冷面刺客恍然明白究竟當日船上有何不妥：守衛人數太多了，遠超一個周國縣官應有的數量。當日肯定有其他重要人物在船上，才會有幾艘官船護送。顯然有人借自己的刺殺行動聲東擊西，在船上盜去東西，再誣衊自己來掩人耳目。

”你們既認定我是盜賊，有本事就來取回吧！”

冷面刺客對尋仇者早習以為常，即使面前是江湖至高無上的天策門，仍是淡然無懼。

帶頭的女子將腰間的佩劍拔出，擺出隨時出擊的模樣。身後的女子卻策馬走到最前面，攔著她道：
”大師姐，師父曾叮囑我們，真相若未查明，不可輕舉妄動，否則冤狂好人，實有辱我門名聲！”

”閉嘴！這人驕橫跋扈，不教訓他一下才真的是辱本門名聲！”

<第一回 冷面刺客 流氓盜賊> (續)

白袍師姐不待後輩回話，便從馬背上一躍而起，騰空越過攔住她的同伴，直撲向冷面刺客。二人相隔雖遠，但她在空中一口氣也不用換，內力和輕功之精純實令人驚嘆。冷面刺客隨手從攤檔拾起一支木棍，橫撥迎面而來的劍，心中卻是大駭，想不到天策門的人出招如此狠辣，第一招就直取面門，一心要置人於死地，心忖被盜之物的重要性比自己原先所想的猶有過之。

冷面刺客把木棍當成長劍，展開身法。他的步伐輕若踏雪，卻快如脫兔。白袍師姐雖主導攻勢，不斷嘗試取他要害，但每次眼見要刺中，冷面刺客都在關鍵的時刻避開了她，情況就如剛才他三弄夏齊一樣。白袍師姐見他身法詭異仍不露懼色，改刺為劈，集中攻擊冷面刺客的下盤，希望藉此擾亂他的步法。

冷面刺客忽然一個踉蹌，停了下來，白袍師姐心中大喜，急忙伸劍刺向他腹部。冷面刺客竟不移開，蹲在原地，身子向左彎來，以美妙的孤度巧巧避過這一擊，還借勢回身直點白袍師姐肋旁。白袍師姐昔才見機不可失而全力一擊，沒想到竟中了冷面的計而露出破綻，但右手長劍既出，怎趕得及變招檔格？白袍師姐也是了得，眼見她要被木棍點中，她突然拂起左手的白袖，及時以纖細的玉掌橫掃木棍。掌棍相交，勁氣激發，二人皆後退了幾步回復對峙。

夏齊初次目睹武林高手過招，正看得熱血沸騰，忽然才醒覺身體再沒有僵硬。原來冷面刺客因分心應付白袍師姐，沒有再將寒氣注入他體內。夏齊雖不想錯過這場惡戰，但此時不走，更待何時？心想還是趁冷面刺客無暇理會自己早溜為妙。就在他四處張望尋找最佳的逃走路線時，夏齊被地上一樣東西吸引了他的目光，它就是今天這一連串倒楣事件的原由－冷面刺客的錢袋！

夏齊回想剛才冷面刺客以精妙手法把錢袋弄到手上以避開夏齊偷襲，三女便緊接出現，推斷冷面刺客在拿木棍接招時為空出雙手而把它棄在地上。這時隨行的兩名白袍女子人已下馬，分立師姐兩側欲保護她。

白袍師姐一聲嬌叱：”不用助戰！”

便執起長劍再度刺向冷面刺客。夏齊悄悄地蹲下身來拾起錢袋，接著跋腿衝往轉角的暗巷去了。

放低左呢部小說一段長時間，心中卻仍一直盼望傳統武俠小說能發光發亮，畢竟最出色的武俠小說家如金庸與黄易先生，都與香港有莫大淵源。

希望得到大家認同及支持。謝謝。

推

LM先
不過要等多啲再睇

<第二回 禍不單行 異變突起>

寒山之上，有一書院。

每次夏齊在城裡闖禍，事後都會跑到這座山來避避風頭。早年曾有傳言說，寒山有怪物，引發山林大火，害死了整村多達一百人，自此城內的人都不敢來訪這個不祥之地。山上只剩下一間名叫＂春秋閣＂的書院，據夏齊打聽所知，這書院的主人是大火中的唯一倖存者，卻偏偏不肯離開此傷心之地。

事實上，自唐亡以來，中原皇權交替頻繁，百姓流離失所，朝廷又重武輕文，加上滅村大火的可怕傳聞，書院哪有學生可言？夏齊既不信鬼神之說，又看中書院無人探訪，從五年前就選定這兒用作避禍。春秋閣的老先生不知道夏齊定期到訪的真正原委，竟也沒把他拒諸門外。有的時候，夏齊一住便是十數天，山上無人，空閒的時間實在多得很，老先生於是教了夏齊讀書寫字，又准他盡閱齋中之書，因此，夏齊相信自己已成為中原最有才學的小偷。

從滁州城郊向東北走，轉上寒山，再走一個多時辰，春秋閣就在眼前。老先生正撐著木杖緩緩地跨過門檻。這位老者身形瘦削，一頭銀髮，兩道白長眉，面色紅潤，看起來就像是個修道仙人。

＂老頭子，買了些乾糧給你，應夠你吃一頭半個月了！怎麼樣，我這個學生還不賴吧！＂

老先生雖不時教授夏齊，但因沒有正式收他為學生，夏齊又不喜階級之分，所以也從不稱呼老先生為老師，反而用上＂老頭子＂來叫他。這個稱謂看似不敬，但對於老先生收留說教之恩，夏齊還是記在心中。故每次來到春秋閣，也會買點東西孝敬他老人家，至於所花的銀兩，當然是來自夏齊的＂客人＂了。

今日老先生愁眉深鎖，夏齊按捺不住，問道：
＂老頭子，有什麼事嗎？為何今天總是坐立不安？＂

老先生嘆了口氣，柔聲說：
＂齊兒，坐下來，老師有話跟你說。＂

夏齊隱隱覺得事有蹊蹺，心中不安，卻仍順老先生之意坐下來。老先生站在廳中，背對夏齊，雙手放在微彎的後腰，夏齊忽然感到眼前的老師竟添了幾分蒼老。

＂過了今天，你不可以再來春秋閣了。＂

此話一出，夏齊立時為之語塞。夏齊口裡雖常說自己了無牽掛，但幾年來不時與老先生一起生活，實則早把他當成家人，沒有想過有離開他的一天。

＂為．．．為什麼？＂

<第二回 禍不單行 異變突起> (續)

＂常言道生死有命，老夫在此隱姓埋名，總算多活了二十年，理應無憾．．．今早本應有兩位朋友前來赴廿載前訂下之約，豈料立約二人皆未有出現，看來當中已生變卦。老夫一直替這朋友看守的寄放之物，現在想必亦是凶險萬分。＂

夏齊似是恍然大悟，卻又是一頭霧水。恍然的是為何老先生多年來總是足不出戶，原來是為了朋友保管重要之物。心卻又想，失約有何大礙，為何說得像生離死別？

正當夏齊想得發呆時，老先生忽心生警覺，以瞬雷不及掩耳之勢抱起夏齊，把他放進書桌後面的石櫃內，用束音傳聲之術對夏齊說：

＂一會兒無論聽到什麼，都不要作聲！壽州易帥府！ 快去！千萬別回來！＂

說罷便關上石門。石門足有二百多斤重，夏齊平日時常抱怨為何要放一個打不開的櫃子在這兒。昔才老先生不費吹灰之力就能移動它，方驚覺到老先生乃是非常人。就在老先生蓋上石門的一剎，足音從大廳的遠處傳來，兩道人影出現在大廳門外。

＊＊＊＊＊＊

天策門的田心寧正幽幽的凝視著河川，彷彿不屬於塵世。細長的頭髮輕拂著她玉背，她身穿的絲綢披風潔白如雪，猶如一塵不染。田心寧轉過頭與冷面四目相交，深邃的瞳孔竟像把一切都看透，包括眼前的冷面。冷面收懾心神，仔細看她的臉頰，見她五官清秀，估量她只有十七八歲，心中大訝，不禁相信世間真有仙女下凡。

田心寧沒有跟冷面說話，纖手執起掛在腰間的玉笛，即席吹奏一曲。冷面聽得入神，豪情湧上心頭，便隨著旋律唱了起來：

風瀟瀟雨綿綿，鳥兒知倦自群返。
天黑黑路漫漫，遊子思鄉卻獨行。

玉笛之聲隨風而逝，冷面知道自己又回到了俗世，心中卻在回味剛才的動人樂曲。

＂寧兒一直很想為這樂曲譜上詞句，惜苦無知音。楚先生的詞淒美孤寂，與樂曲意境緊緊相扣。寧兒才是第一次聽到如此觸碰心靈的作品，多謝先生完成小女子的一個心願。＂

＂能成為天策門聖女的知音，是楚某之福才對。昔才在市集楚某已向你的師姐說得很清楚，我既沒有偷敝門的東西，寧兒姑娘又為何要苦苦相迫？＂

田心寧自幼長於天策門，初入世的她第一次被男子叫得如此親密，秀臉泛過一片嫣紅，雖是一閃即逝，仍是美不勝收。她同時暗讚冷面刺客的驚人耳力，在市集內她明明披著面紗，冷面理應看不見她的樣子，但單憑她阻攔大師姐的一句說話，便認出了她是誰。

＂剛剛師姐冒犯楚先生，寧兒謹代師姐向你道歉．可是失物關乎天下蒼生，希望先生再想一想當中原委．要知道冷面刺客獨步天下，早已人盡皆知，膽敢嫁禍於你的人必定大有來頭，且與你有所關聯，才能掌握你的行蹤。若先生想出什麼線索，寧兒願意助你查過究竟。＂

冷面想想亦覺有理，天下間敢找他麻煩的人屈指可數，嫁禍陰謀背後必有龐大勢力支持。再者，他們沒理由會相信天策門能輕易被瞞騙過去，那又何苦建立多一個像他般如此可怕的敵人？想到這裡，忽有所思，回田心寧道：

＂感謝姑娘提醒，可惜楚某早習慣了獨來獨往，自己的事還未敢勞煩天策門費心，盼望有機會跟姑娘再譜一曲！＂

逕自展開輕功而去。田心寧望著冷面遠去的身影，心中泛起了異漾的感覺。連她自己也不明白，為何自己竟選擇脫下面紗來見這個刺客。眺望著河水的波瀾起伏，心想事情恐怕只是剛剛開始，瞬間回到一點澄明，疾走離開。

＊＊＊＊＊＊

<第二回 禍不單行 異變突起> (續)

一男一女此時已走進了書院大廳的中央處。二人身形衣著成強烈對比：那女的嬌小玲瓏，身披一件艷紅色的薄絲裙，內裡的身體線條在光線下若隱若現，裙子短得露出了一截大腿，嫵媚至極。男的身材肥胖，卻身穿鎧甲，手執大鐵鎚，使身驅更添幾分臃腫。

那女的首先開口嬌笑道：
＂哎喲！白長老，奴家找得你好苦啊！原來這二十年來你竟在這荒山當上說書老師來，怪不得奴家費盡心力也未能見你一面！＂

那個胖男沒有接話，只是凶神惡煞看著老先生，顯是來者不善。
老先生掃著花白的鬍子，呵呵一笑，曰：
＂碩凝姬，多年不見，看你仍是駐顏有術，你的陰修大法想必已漸入臻境。可惜你仍未能到返老還童這一步，看來要練成最關鍵的第七重天，仍需多下苦功！＂

高手過招，首重氣勢。老先生一語道破碩凝姬修煉陰修大法多年的缺憾，瞬即取得形勢上的主動。碩凝姬眼中閃過一絲殺機，即便強壓被老先生看穿的震驚，回答說：
＂奴家能否練成第七重天，還看白長老你保管的東西了，所以奴家才專程來拜訪長老，望長老成全！＂

老先生轉笑為怒，喝道：
＂碩凝姬，你身為護法，竟敢覬覦君上之物，如此大逆不道？＂

碩凝姬手掩著臉，擺出一副委屈的樣子，道：
＂白長老錯怪奴家了！你久居深山，自然與外面斷絕了聯繫。江湖盛傳天策門心目中已有適合的帝皇人選，並打算號召天下助他一統中原。要不是因他們的信物被冷面刺客奪去，恐怕天策門重出江湖的第一件事，便是剷平我們天玄派的總壇。君上當日放棄一統魔道，跟屬下等人承諾二十年後的今天再領我天玄派大殺四方，故奴家特來白長老此處迎接君上。怎料現在只得白長老一人，如此我跟甘護法回到總壇，該如何交代呢？屬下只好把君上的聖物帶回總壇，代君上一圓千秋大業。奴家這等苦心，難道白長老竟不感動？＂

＂廢話少說，你既知君上已許諾再臨天下，仍敢放肆，顯然心懷不軌。來吧，跟你的胖夫君甘莫言一起上吧！讓老夫見識一下天玄派兩大護法的利害！＂

無論如何，先感謝支持！

<第三回 寒山鬥法 以一敵二>

三人惡鬥，一觸即發。

老先生左掌一拍，書桌應聲裂成兩半，向兩旁疾射開去。藏身石櫃內的夏齊聽到了微弱的＂咔嚓＂一聲，回頭察看，身後的牆竟轉動起來，露出一道石梯。原來老先生在打碎書桌的同時，暗中觸發機關，開啟了櫃壁的活門。夏齊了解老先生心意，雖然著緊老先生的安危，但也只好趕緊向這個未知通往何方的石梯走去。

老先生借勢躍前，橫揮木杖，向離他較近的胖男甘莫言展開進攻。甘莫言身驅看似笨拙，想不到動作異常俐落，手中鐵槌一揮，硬生生將木杖檔了下來。老先生一輪急攻，招招以命相搏，一時之間甘莫言也未能找到轉守為攻的機會，但他沉著應戰，也不落下風。

在旁觀戰的碩凝姬竟不出手相助，反而掩嘴一笑，向甘莫言說道：
＂我的好夫君，白長老就交給你照料了，奴家先行退下！＂

說罷即退出大廳消失不見。碩甘二人雖為夫婦，但魔門中人生性自私，對於天玄派的聖物更是各懷鬼胎。碩凝姬見二人惡鬥，心想何不趁此機會搜索一番，說不定能捷足先登。甘莫言熟知妻子脾性，如先被她找到聖物，自己欲登上魔君之位的盼望豈非落空？怎料稍有分心，差點鑄成大錯，老先生把握機會大展杖法，把甘莫言壓得喘不過氣來。

＊＊＊

<第三回 寒山鬥法 以一敵二> (續)

夏齊摸著牆壁沿石梯一直往下走，看見了遠處有微弱的燭光晃動著。夏齊小心翼翼走到最底，拿起了點著火光的燭台。前方是一條長長的地下通道，夏齊從沒想過這所無人書院中竟隱藏如此多的秘密，心中一陣難過。走到通道的盡頭，頭頂有一道鐵門，隱隱透出外面的陽光。夏齊向上推開鐵門，爬了出去，原來是幾里以外後山的一片密林。夏齊發現鐵門關上後再也打不開，看來只有從裡面才能開啟，設計甚為精妙。

夏齊走了好一會路，正當他在思量接下來該如何是好，忽然一條軟鞭拂向自己小腿，夏齊不及躲避，被絆至摔了一跤，大呼疼痛。回頭一看，一個紅衣妖娘正站在自己身後。

＂呵呵，乖孩子，你以為你能逃出奴家的掌心嗎？快點交出白長老的東西，那麼奴家還可保你一條全屍！＂

夏齊聽到這妖娘前一句奴家，後一句奴家，不用問便知她是在春秋閣找上老先生的碩凝姬，不禁暗叫糟糕。

＂你。。。你是誰？我才不認識什麼白長老呢！＂
夏齊心想他們二人既素未謀面，抱住一絲能瞞天過海的盼望，吐出了這句話。

碩凝姬又是一陣令人發麻的嬌笑聲，曰：
＂白長老的機關把戲豈能瞞得過我。這荒山四野無人，我不理會你是否真的認識白長老，總之今天在這個山頭出現的人，也別旨望能有命走出此山！＂

碩凝姬運起功力，雙掌向夏齊天靈蓋拍落，忽然寒氣掩至，漫天劍影向她背後攻來。碩凝姬連回身也趕不及，只好橫移閃避，錯失殺掉夏齊的機會。來者飄落在夏齊旁邊，沒有追擊，冷冷的目光射在退開的碩凝姬臉上。

碩凝姬心中大駭，沒想到在這地方碰上了名震天下的冷面刺客，問道：

＂冷面刺客一向獨來獨往，何時變得如此愛管閒事?早兩天才奪去天策門的信物，現在竟還對我天玄派的東西感興趣嗎?＂

冷面刺客冰冷的面孔上慘出了一絲怒火，曰：
＂白老我既保他不住，這個孩子我是要定了，趁我未大開殺戒之前，快給我滾！＂

<第三回 寒山鬥法 以一敵二> (續)

夏齊見眼前正是市集裡遇上的中年男子，心想今天真是禍不單行。碩凝姬見冷面毫不退讓，欲搶佔先機，腰間軟鞭拂出，鞭子灌滿陰修大法的陰勁，登時繃緊變得堅硬如矛，直擊冷面右肩。冷面寒劍一揮，寒芒暴漲，硬生生劈向鞭尖，鞭子受了他反震之力，竟像靈蛇般掉頭反攻碩凝姬面門。碩凝姬身驅向左一晃，勉強避過回攻的鞭，卻大有自討苦吃之感。

冷面這一出手瞬即令碩凝姬由主動變為被動，此時劍網張開，劍芒細密連綿，配合冷面的寒氣，碩凝姬儼如置身在風雪之中，暴雪迎面撲來，竟是毫無破綻，教人無從躲避。碩凝姬揮鞭勉力抵抗，仍被逼得連退十步，露出了空檔，冷面收緊劍網，向前一點，刺中碩凝姬左臂，登時血花四濺。眼見勝負已分，這時大鐵鎚忽至，冷面改刺為劈，擋下了甘莫言這手偷襲。

原來碩甘二人耳力驚人，雖然老先生以擊碎書桌的巨響作為掩飾，但仍被他們聽出機關發動之聲。因此碩凝姬退出了老先生與甘莫言的纏鬥，在春秋閣後山大肆搜索，終於發現了由秘道爬出來的夏齊。甘莫言後來亦離開了春秋閣尋找妻子，從遠處聽到碩凝姬與冷面打鬥的聲音，即狂奔過來與妻子會合，終於趕及化解冷面這致命一擊。

劍鎚相交，竟沒分離，變成兩人內功的單純比拚。甘莫言自問功力傲視魔門，但面對冷面的精純寒氣，卻是有苦自己知，冷面內力的超凡入聖，實不可測。甘莫言面上忽紅忽紫，有如鬼魅般可怕，忽然鐵鎚脫手，甘莫言則如斷線風箏般向後飛退。原來他自知不敵，趁冷面的寒氣未攻至心脈，冒著受嚴重內傷的危險捨掉這從未離開過自己的武器。一口鮮血從口中噴出，他冷哼一聲，趁此時機將受傷的碩凝姬一抱入懷，閃入密林之中消失去了。

冷面沒有追撃，劍回鞘中，這時他回過身來面對夏齊，懶洋洋道：
＂小子，你我還真是有點緣份呢！＂

夏齊剛從死裡逃生，驚魂未定，問道：
＂你不會是為了討回錢袋而來救我吧？你是不是認識老頭子？他怎麼樣了？＂

冷面回答道：
＂我終是遲來半步，我趕到春秋閣時已是一片火海，白老他是生是死，恐怕只有甘莫言才能知曉。＂

<第三回 寒山鬥法 以一敵二> (續)

夏齊一時未能接受這個消息，心想沒有了這個依靠，往後真不知何去何從。老先生向他說教的片段此時湧上心頭，夏齊強忍淚水，喃喃自語道：

＂我要回去看個究竟！若他真的葬身火海，也好讓我將他老人家好好安葬！＂

冷面擰一擰頭，阻止他說：
＂你不能再回去了，照天玄派的人剛才所說，白老身懷他們派的秘密．他們必定大派人手在春秋閣找個翻天覆地。加上現在白老生死未卜，你已成為他們唯一的線索，你回去只是自投羅網。你還是好好想一下日後如何保命罷了。＂

夏齊得他提醒，記起老先生託付他到壽州易帥府一事，心想剛才那個妖娘要他交出什麼重要之物，難道就藏在易帥府中？而冷面刺客既在此時此地出現，會否他就是老頭子口中本應到訪的朋友之一？本想探問，忽然奇痛無比，全身像被毒蛇所咬，眼前一黑便昏倒過去。

善心打破零回覆